[
    {
        "questionNum": 1,
        "question": "Sa koliko država se graniči Srbija?",
        "a": "8",
        "b": "5",
        "c": "7",
        "d": "6",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 2,
        "question": "Koji je glavni grad Kube?",
        "a": "El Salvador",
        "b": "Havana",
        "c": "Managva",
        "d": "San Hoze",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 3,
        "question": "Koja zemlja ima suecki kanal?",
        "a": "Izrael",
        "b": "Egipat",
        "c": "Jordan",
        "d": "Sirija",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 4,
        "question": "S kojom zemljom Island dijeli kopnenu granicu?",
        "a": "Velikom Britanijom",
        "b": "Francuskom",
        "c": "Nijednom",
        "d": "Irskom",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 5,
        "question": "Koji je jedini grad koji leži na dva kontitenta?",
        "a": "Moskva",
        "b": "Kairo",
        "c": "Istanbul",
        "d": "Meksiko Siti",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 6,
        "question": "Gdje se nalazi Etna?",
        "a": "Švajcarskoj",
        "b": "Italiji",
        "c": "SAD",
        "d": "Rusiji",
        "correct": 1
    },
    {
        "questionNum": 7,
        "question": "Službeni jezik Brazila?",
        "a": "Engleski",
        "b": "Brazilski",
        "c": "Španski",
        "d": "Portugalski",
        "correct": 3
    },
    {
        "questionNum": 8,
        "question": "Kome pripada Grenland?",
        "a": "Danskoj",
        "b": "Irskoj",
        "c": "Engleskoj",
        "d": "Norveškoj",
        "correct": 0
    },
    {
        "questionNum": 9,
        "question": "Najveća religija je?",
        "a": "Islam",
        "b": "Budizam",
        "c": "Hrišćanstvo",
        "d": "Hinduizam",
        "correct": 2
    },
    {
        "questionNum": 10,
        "question": "Glavni grad Jermenije?",
        "a": "Tbilisi",
        "b": "Jerevan",
        "c": "Baku",
        "d": "Kišinjev",
        "correct": 1
    }
]